Q. 1. How to check if git is available on your system?
Ans: To check git is installed and available on our system run an command "git version " or "git â€“version".

Q. 2. How to initialize a new Git repository?
Ans: To linitialize a new Git repository navigate to directory where you need run command "git init".

Q. 3. How to tell git about your name and email?
Ans: To tell git about user's name and email run command "git config".

Q. 4. How to add a file to the staging area?
Ans: To add a file to the staging area run command "git add file_name".

Q. 5. How to remove a file from the staging area?
Ans: To remove a file from the staging area run cammand "git reset file_name"

Q. 6. How to make a commit?
Ans: By run command "git commit -m"your_comment"

Q. 7. How to send your changes to a remote repository?
Ans: By run command "git push"

Q. 8. What is deference between clone and pull?
Ans: git clone cammand uses when we need to get a repository into our local computer.
     and git pull cammand uses when we update or get changes to local repository from remote repository.
